# Лабораторна робота №3. Розробка лінійних програм

## Мета

Розв'язати задачу використовуючи мову c

## 1 Вимоги


### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Никифоренко Валерія ігоревна; 
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Розробити программу, яка буде знаходити периметр і площу прямокутника за поданими користувачем координатами для точок прямокутника.

### 1.3 Задача

- Створити змінні для координат точок прямокутника, що буде вводити користувач;
- Створити функцію, котра буде розраховувати периметр і площу;
- Створити функцію, котра буде виводити все на екран

## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/lierkaa02"
- Github "https://github.com/lierkaa02"
> - Дії у gitlab:
> - Створила пустий публічний репозиторій, під назвою "laba 3", куди я буду завантажувати вже виконану лабораторну роботу;
> - За допомогою команди git init створила репозиторій на локальному рівні на своему компʼютері;
> - Потім за допомогою команди git remote add origin https://gitlab.com/lierkaa02/laba03.git підключився до видаленого репозиторію, щоб після виконання роботи відправити всі файли в інтернет;
> - У файлі main.c додала змінні для координат, та додала код, що дозволяє користувачу встановити їх значення.
> - Додала бібліотеку #include <math.h> в файл, щоб користуватися математичними функціями і до команди компіляції додала параметр -lm, щоб бібліотека працювала. За допомогою команд, розрахувала сторони прямокутника, його периметр та площу, й вивела на екран.
> - Скомпілювала проект (make), та перевірила внесені зміни, переконалася у правильній роботі програми.
> - Внесла зміни у свій репозиторій за допомогою команди git push


## Висновок
На цій лабораторній работі я розробила программу, котра розраховує площу і периметр прямокутника, виходячи з координат, які ввів користувач.
